**小喇叭**是[中央人民广播电台的一档著名少儿节目](../Page/中央人民广播电台.md "wikilink")。小喇叭节目于1956年9月4日开播，一直播出到现在，伴随了近三代人的成长，在一段时间内甚至是中国大陆唯一的少儿广播节目，因而也曾经是中国大陆覆盖面最广、影响最大的一档少儿节目。[文革期间](../Page/文化大革命.md "wikilink")，该节目被撤销。由“[对红小兵广播](../Page/对红小兵广播.md "wikilink")”代替，1979年才得以恢复。近年来随着电视、网络等新媒体的兴起和无线广播的整体衰落，小喇叭在少年儿童中的影响正在不断下降，但对于许多1980年代中期以前出生的中国人来说，小喇叭仍然是对童年生活回忆的重要组成部分。

## 节目内容

小喇叭节目主要的广播内容是故事、儿童歌曲、儿歌、儿童广播剧等少儿文艺节目，曾经连续广播过《西游记》、《老革命家小时候的故事》、《高玉宝的故事》、《魔方大厦》等长篇故事，一些著名的儿童文学作家如[郑渊洁的作品都曾经在这档节目中播出过](../Page/郑渊洁.md "wikilink")。有评论家指出，小喇叭的广播故事有着独特的语言风格，细致、体贴、亲切，流畅，充满了对儿童的呵护和关爱之情。

## 播音员

早期的小喇叭节目荟萃了当时中国最精英的少儿节目播音员，如儿童教育家、“故事爷爷”(博士爺爺)[孙敬修先生](../Page/孙敬修.md "wikilink")、孙敬修的学生曹灿先生，和“故事阿姨”后来的“故事奶奶”康瑛女士，他们精湛的播讲艺术吸引了一代代的儿童，陪伴他们度过美好的童年。

## 经典声音

  - 开始曲“小朋友，小喇叭开始广播啦！嗒滴嗒、嗒滴嗒、嗒嘀嗒——嗒——滴——”这段童声为[蔡国庆录制](../Page/蔡国庆_\(北京\).md "wikilink")，成为了一代听众的回忆，2017年3月7日，《小喇叭》节目开始曲已经[中华人民共和国国家工商行政管理总局商标局获准注册为](../Page/中华人民共和国国家工商行政管理总局商标局.md "wikilink")[声音商标](../Page/声音商标.md "wikilink")\[1\]。
  - 听众信箱开始曲“鸡蛋皮小帽白光光，橘子皮是我的红衣裳，绿辣椒做我的灯笼裤，蚕豆皮鞋嘎嘎响。你要问我是哪一个？我是小木偶，名字就叫-小-叮-当！我是小叮当，工作特别忙，小朋友来信我全管，我给小喇叭开信箱”，为播音员康瑛录制，并经过技术处理。
  - 听众信箱开始曲“叮叮当，叮叮当，自行车也会把歌唱，我是人民的邮递员，我给小喇叭送信忙！”由播音员曹灿录制。

## 播出时间

[中央人民广播电台](../Page/中央人民广播电台.md "wikilink")[中国之声](../Page/中国之声.md "wikilink")：20:00\~20:30（周一至周六）。另外，中国大陆的一些地方广播电台也有转播此节目。

## 参考文献

## 外部链接

  - [官方网站](http://china.cnr.cn/xlbgb/)

{{-}}

[Category:中央人民广播电台节目](../Category/中央人民广播电台节目.md "wikilink")
[Category:中华人民共和国儿童](../Category/中华人民共和国儿童.md "wikilink")
[Category:1956年建立](../Category/1956年建立.md "wikilink")

1.